
                      La única virtud (o una de las pocas) de "La dama de hierro" es tener en su reparto a Meryl Streep. Hace una interpretación PERFECTA, sin ningún error (quizás, en algún momento, sobreactua un poco). Seguramente, su interpretación más ambiciosa y correcta: posiciones, voz, gestos, mirada.. ¡incorregible! ¿La academia le dará su tercer Óscar o deberá esperar más? Pienso que sería un premio más que merecido. Volviendo a la película, a veces no sabía si era un documental sobre Margaret Thatcher o si era propaganda para la campaña electoral. Y, además, es demasiado contradictoria: por una parte muestra la figura de la ex primera ministra como una gran persona demasiado luchadora por sus ideales y principios; por otra parte, la tratan de loca y esquizofrénica simulando que ve a su fallecido marido. Pienso que Philida Lloyd ha intentado copiar a "La reina" de Stephen Frears, pero ha sido un objetivo fallido. Sin duda, me quedo con la Philida Lloyd que dirigió "Mamma Mia!".
        
            